# README #

# План обучения: #

1.	Знакомство с Java: вывод на экран, типы String и int.
2.	Знакомство с Java: переменные, методы, классы.
3.	Первая программа: ввод с клавиатуры, работа в IDE.
4.	Знакомство с ветвлениями и циклами.
5.	Знакомство с классами: написание своих классов, конструкторы.
6.	Знакомство с объектами: написание своих объектов, время жизни, статические переменные.
7.	Массивы и списки: Array, ArrayList, знакомство с Generics.
8.	Коллекции: LinkedList, HashSet, HashMap. Date - дата.
9.	Знакомство с исключениями: try, catch, throws, multy-catch.
10.	Приведение примитивных типов: расширение и сужение.
11.	Основы ООП: основные принципы, наследование, инкапсуляция.
12.	Основы ООП: перегрузка, полиморфизм, абстракция, интерфейсы.
13.	Интерфейсы: сравнение с абстрактным классом, множественное наследование.
14.	Приведение типов, instanceof. Большая задача на интерфейсы.
15.	Перегрузка методов, особенность вызова конструкторов.
16.	Знакомство с нитями: Thread, Runnable, start, join, interrupt, sleep.
17.	Знакомство с нитями: synchronized, volatile, yield.
18.	Знакомство с потоками: InputStream/OutputStream, FileInputStream, FileOutputStream.
19.	Знакомство с потоками: Reader/Writer, FileReader/FileWriter.
20.	Сериализация.
21.	Устройство объекта Object: equals, hashCode, clone, wait, notify, toString(),...
22.	String: mutable, immutable, format, StringTokenizer, StringBuilder, StringBuffer.
23.	Внутренние классы, примеры: Map.Entry.
24.	Внутренние классы, особенности реализации.
25.	Создание и остановка нитей: start, interrupt, sleep, yield.
26.	Совместный доступ к монопольным данным: synchronized, volatile.
27.	DeadLock. Wait, notify, notifyAll.
28.	ThreadGroup, ThreadLocal, Executor, ExecutorService, Callable. Опыт работы с Jsoup.
29.	Autoboxing, особенности реализации.
30.	Операторы: числовые, логические и бинарные. Опыт работы с Swing.
31.	Работа с файлами и архивами.
32.	RMI и динамический прокси. Опыт работы с Swing
33.	JSON, JavaScript. Опыт работы с Guava, Apache Commons Collections, JUnit.
34.	Рекурсия. Сборка мусора и типы ссылок в Java. Логгирование.
35.	Создаем первое веб приложение. Работа с Tomcat и Idea.
36.	Основные паттерны для создания веб приложений. Углубленное изучение коллекций.
37.	Паттерны проектирования. Утилитные классы Arrays. Collections.
38.	Методологии разработки. Аннотации в Java. Иерархия исключений.
39.	Системы контроля версий: Git и SVN. Generics.
40.	URI, URL. REST сервисы. Создаем свое клиент-серверное приложение.

